記者做10年人工都不及普通警員

利申 做左tvb新聞部十年
離職當日 18000
當年警員人工22000

pc仔 今年4月1加埋通脹 25k起薪了

對

計埋OT, 分分鐘做雞都不及警犬呀。

係不及普通警員起薪點

1萬幾點生存 ，做記者係值得respect 但 tvb

cls⋯ 25k 偽進 玩晒

所以轉行

!

公務員 secrets: 警察大幅加薪

佢地如果過埋review, 仲高人工
大家要阻止

絲巴你邊年quit? 依家冇咁低掛

不要起我底
我所知宜家行家入行u grad 11000

不過 記者正常有熱誠
唔好搵警犬為錢而生既方程式去計算
人死左 萬般不能攜
人生要活得精采

真心想知依加幾年經驗嘅記者幾錢人工
份工真係有使命先會做
尤其依加出親去就揾命搏
我地等局勢明朗少少幫記者們爭取好少少嘅待遇啦

香港記者人工咁低
但人工低依然繼續為香港報導真相（親共媒體除外）respect

一直唔明點解咁低 明明社會公義應該薪金合理D 個個都夠quali考既政府工就過高 一個pc仔做成世都跑輸inspector grade起薪 諗起都好笑

所以香港你話冇民主，哩個情況只會愈來愈嚴重。唔止記者，好多我地認為“低下層”職業，係外國人工好高，又有各種工會幫出頭

5年經驗應該上到16000

好多主播考唔到 eo同幫辦
有d夠靚女靚仔都得
但有d 都因為有2審查唔得

蘋果3蚊都唔願意比
記者賤過2泥2

好多新聞系同學都係父母幹／獨生子女
做記者只係為理想，靠份糧係搵唔到食
有啲會接下freelance，不過份工其實好忙
到左中年想成家立室就會辭職揸住份CV同人脈轉行

老散唔升級做到頂薪都有成38,580

兩三年有15/16k算多

一樣quit咗

屌 你係咪都係cu bu樹大?

你production 定編採

唔關你事反正我地係大可以唔撚洗做

一直覺得警察係低下層職業，讀唔成書先去做
香港真係好撚陰公

屌 又係父幹撚

其實做到成隻狗咁只係得22000都真係幾慘
唔掛得周圍痾

狗你個頭，今年加埋人工25k, 高ugrad成萬銀，羅正牌打人，有權有勢，幾撚爽

編採啦

RTHK APO應該係做記者最好的飯碗 起薪係同JRE Officer一樣 又可以升到去首長級

你肯放低尊嚴奶共既 一定高過22000
但你18000對得住天地良心
每一分一毫背後都無需他人鮮血作代價
污糟錢 賺咗都唔安樂

幾年先請2 3 個，仲要捱n仔5年至8年老海鮮先會請

屌 行家 仲有冇幾會江湖見

唔驚，轉行做保安萬八唔難

咩位 咁慘
話哂都30分半神科 都唔明香港搞乜

記者或者主播人工仲低

做sub 枱或者editor 就高d, 12000起薪

12000蚊真係比狗做
全部屋企幾層樓收租

冇啦，又辛苦人工又低

Tvb係人都知黑工市場黎架啦

做記者點解咁低人工，又要讀得多書

因為要返shift 嘛，所以會高d

但以我所知，好多左報記者都係身在曹營心在漢

記者的一天真係好忙，又有趕稿壓力，有時又要放假返工，無啖好食，仲要做埋戰地記者食彈甚至受傷，一d都唔簡單

*你老母
主播唔使返呀

賣良心既工作